各位識日文既巴/絲去日本旅行會唔會講日文？

有時對方講得快會聽唔到，好柒

利申：N2合格

會學定句「唔好意思，我唔識日文」傍身，幾有用
有時職員對自己講日文，或者排緊隊後面有人問嘢都用得著
直接講Sorry I don't speak Janpanese又好似好冇禮貌

你明知對方唔識英文既都要講架啦
唔同大家浪費時間咩

會，盡量講

唔講唔會進步

點解唔講?
更何況你聽日文既第一時間你識既都會LOAD個日文出黎答佢

咁好練日文機會, 打死都講.

如果真係一時聽唔明會點應對？
會唔會轉講英文？

你有返咁上下日文程度嘅話
試吓叫佢講慢啲先
真係唔識先講英文

次次都同人講我香港黎，淨係識少少日文

我下次都試下先

點都會講小小

去到日本都唔講
咁點解一開始會學日文

すみません日本語が苦手で

Sumimasen nani the fuc.

學黎睇日劇聽日文歌咋

必定全程講日文

會 用當地語言同當地人講野幾好玩
同埋成日有野送

識講點解唔講

點解唔講？你用日文，對方都會開心啲

1次聽唔到：すみません聞き取れませんでした。
再次聽唔到：日本語がうまくないのでもう一回お願いします。
都係聽唔到：以家日本好多地方都對應埋蝗語同英文(請外人)..真係唔識就出聲吧
蝗語同英文都唔識: 翻譯app又或者買個翻譯器算吧喇

我相信好多人識講，但唔識聽

其實唔講方言既話好少聽唔明

如果真係聽唔切/唔明
咪叫佢慢少少講多次

更何況你去買野問得最多係分唔分開袋/要幾多對筷子/有冇儲分/加唔加熱
上少少咪你買禮物最多叫佢包花紙/問下路
再高級既自己睇書學啦

好多野聽得多就慣,個人夠精神夠定無問題

會，聽唔明嗰陣最多講句可唔可以慢慢哋咁重覆一次丫唔該

去旅行嗰陣好鐘意去啲冇咁多遊客嘅地方
係啲fd揀緊手信嗰陣揾啲老闆吹水

學過兩年 識既話盡量都會講
個待遇真係會好唔同
去食野老細會介紹下隱藏餐單
坐車會撩到架妹傾計

冇學過都照講

淨係識小小基本單字，但都會試下盡力去講同事
但廣播好多時都聽唔明，好似依家咁，班車停左係到35分鐘都唔開車，但我聽唔明佢個廣播，依家只可以等

其實聽唔明多數係講得太快
試過去買野，個日本妹連珠炮發咁講：XXXXXXXXXXXXX、よろしいでしょうか？
我完全呆左

如果真係唔明咪講すみません
對方講多一次/講慢d點都明

集中聽keyword 估上文下理內容

自己係日本留學緊 個人感覺你黎到日本玩識講下日文同唔識日文感覺待遇是有不同的
btw識都唔講咁學黎做咩

無得唔講架喎
鄉下少少已經唔識英文

經驗話我知 如果你努力試用日文同日本人講野
佢地會熱情d 開心d
所以我都會盡力講

其實鄉下地方嘅日本人都幾健談
特別係上咗年紀嗰啲好多會主動同你講嘢
有次喺秋田一間小店買雪糕
個婆婆同我吹水仲請我食餅

我唔識日文都講

隨咗去餐廳食飯落柯打or搭隔離枱㗎妹訕之外都唔會講
特別去買嘢啲收銀好鍾意講勁多無謂嘢
一句sorry?佢就會收皮靜靜地收錢同入袋

有唔識日文既香港人去日本架咩

唔講點混入日本人堆笑鳩香港人？

之後佢點都會做下動作
返去上網check下人哋點講記keyword
下次就聽到

會, 聽唔到咪同佢講唔係好明, 叫佢講多次

會
識聽識講到，唔講日本人會以為我係日本人程度

啲人多數見你甩甩咳咳咁講會彈走同搵個中国語同事serve你？

同樓主一樣N2程度
我會睇情況
如果係去餐廳叫野食/便利店買野就會講
但如果係去d細間既賣衫店 我會講英文算，廢事個店員係咁跟住晒sell野好煩

用絕招
け っ こ う で す ！

睇情況, 首先我會有意無意咁俾佢知道我係外國人, 例如同隔離fd講中文, 拎住相機同外語觀光地圖, 轆手機...等等, 如果對方主動用英文我就繼續用英文, 如果佢用日文或者面有難色嘅話我就用好慢同少少唔太順暢又驚驚地嘅語氣加少少身體語言用日文, 對方見到你咁佢都會慢慢同你講驚你唔明

平時同人吹水就回復正常少少

廣播其實大約估到

食野一定用日文, 日文menu會keep住update同埋會有啲期間限定季節限定野, 但係份外語menu可能十年都唔換一次, 甚至係全部散叫無特價套餐專劏遊客

英文應該用can't xxx 或者don't know Japanese 會好d

對答如流

通常未識隻文都唔去嗰個地方

一定講 聽完先識同一個音代表唔同字時有唔同高低音
好似橋(はし)同箸(はし)咁
慢慢練緊native既tone
成功買博物館飛令人比本日文版guideline我
而同行果忍韓仔坡仔係中英韓

利申：n2聽日先知pass唔pass

我好廢，只識單字同好簡單句子

幾個月前去咗志摩一間本地人幫襯嘅餐廳，成班客同事頭婆傾計，撩埋我傾，所以我都好努力咁用爛日文同google translate交流

但佢哋個個好好人

你答到1-2句.日本人好多人都會好客氣咁講話「唔講真係唔知你係外地人」
原來真係有人信呢啲客套說話

日本人讚你日文講得好
錯誤回應: 多謝多謝
正確回應: 無啲咁既事, 仲有好多要學呢

通常扮唔識 到佢唔識講英文我先用返日文
既然係遊客 唔想扮嘢扮到自己好似日文好叻咁

但喺餐廳多謝師傅 同埋喺博物館/傳統建築對住tour guide 1 on 1嗰陣係用返日文..前者因為感覺有誠意啲，後者因為用英文都幾難講解專業名詞

人地唔識英文既話
唔講日文講咩

簡單單詞先敢講 或者數量 是非題嗰啲

通常都係答 まだまだです

いえいえ、これ以上もう話せないが

讚你日文講得好多數都係 建て前
恐れ入ります / 恐縮です
とんでもございません

一般行街都都應該唔駛去到咁禮貌，喺Office返工，見客就要嘅

未試過聽唔明，全程講日文
我成日同佢地9吹笑9 d蝗跟住佢地個樣就會好撚老尷咁覺得係係度傻笑但又唔敢直接認d蝗西

就係一般行街大家都唔識對方先會用到既丁寧/謙遜語

通常去旅行你同咩人傾計？
我相信係店員/售貨員/侍應等，唔係話高人一等，不過你係被Serve嗰位
最多都係謙𧪾一下，亦無必要推到個氣氛太Formal
日本人自己都唔會咁，佢哋一邊都唔識對方

如果係喺街，旅程中遇到又同唔識嘅人傾計，同意你嘅睇法

我多數講
そんなことないっすよ
とんでもない

我諗我只去到N4 水平, 無考試. 不過我學日文係搵個日本人一對一咁學, 上堂好多時傾同聽多過復習教科書. 因為只有N4 水平, 用字只係小學生水平, 不過因為聽同講多, 係日本基本日常旅行溝通既對話係無問題, 買野好, 免稅好, 個房無熱水好, 都可以直接講到. 上次唯一考牌係拍車個陣high 花左對面架車車頭, 要call 警察黎落口供, 呢個真係難啦.

除左要用N4 學既有限詞匯解釋發生咩事, 最難係個警察一路用d 我聽唔明既敬語. 另外有d 字直頭唔知點用日文講, 好似back up 咁, 我就咁講バックアップ 黎表達.

これ...

有時日本人帶住口罩 仲要勁快 剩係聽到最後幾粒字.....

如果一個大陸人同你講唔正既廣東話
你點睇?

去舖頭對話都係環繞返買野係無問題
去公園同人傾計就找死
同埋有時d 名詞唔識就唔識

好過佢用蝗語同我講
起碼佢有心就返本地人先

咁樓主條問題應該得到解答了

分別係香港人普通話一定好過日本人英文先
你用英文問日本人佢地係聽都聽唔明
我地聽到普通話只係選擇唔聽唔講

你咁樣好威咩 有啲嘢根本唔洗講大家都明 無必要畫出腸 仲有你明知日本人不嬲都係唔會講負面說話 點解仲要特登講呢啲整到氣氛尷尬？

日文n4 可能我講嗰時無咩自信
有時d拉麵師博會用英文答我
叫餐明明叫一個會黎左兩個
慢慢變到唔敢講太多

咁你應該避免去風俗場所

我識得啲架佬/架妹都會講架喎
你同人熟啲咪會講
咁點熟啲,你自己講多啲咪熟啲囉
你識得少日本人姐又話人不嬲唔會講

熟點同 去到某個關係講真心話當然無問題
但你上面話講完之後對方好老尷咁傻笑即係根本唔熟啦 依家又話熟 九唔搭八

唔打開一開始個缺口點樣會變熟呀大佬
笑完互吹就越講越多架啦
如果你連令大家笑係打破隔膜呢啲咁基本既社交技巧都唔識
我諗你都真係幾毒囉

一講少少日文佢地就好amaze跟住就會好盡力同你溝通，玩都玩得開心啲

有學過基本日文同睇開動畫 都識聽一半
但去到日本都唔敢講日文
講一兩句之後接唔到驚人冇癮

去日本基本上已經係唯一可以練到日文嘅機會，老閪都講

講啦
佢地聽唔明會用返英文問返你
或者唔理你講乜都盡量答你
但如果佢地聽得明你講乜會好開心咁

驚咪用 google translate 算

點講先會黎兩個
唔識日文都唔會叫錯

如果唔講一（いち）/二（に）
講ひとつ/ふたつ
都有少少可能嘅

會 聽唔到一係叫佢講慢啲 一係就係！係！大丈夫！hea左佢算

一つ 二つ 讀音分別都好大下喎

冇正式學過日文, 照講
用詞語夾硬砌d句子出黎
聽個d人load 下就明
佢地又講d最簡單/日常既日文, 好易理解

講英文佢地個樣青哂....

有d位唔錯得既好似買飛呢d咪用返英文
餐廳基本上一定係日文，試過入過d寿司屋聲都未出就同我no no no English

有次間房無牙刷落前台問佢攞牙刷牙膏
用英文同佢講tooth brush唔明
然後再講歯磨き先識得拎比我
所以唔係會唔會講，係焗住都要講

仲有唔好期待日本人講英文會易聽
分分鐘佢講完佢既日式英文你都聽唔明佢講咩

牙刷既話，其實做動作都應該明

講真，識聽識講，唔需要好通順
但個待遇真係有好大分別

想學日文，應該點入手？

太耐無講日文 有次去日本講嘢一舊舊
但到危急關頭就好奇怪即刻講到好順
個腦就算唔知個term 點講，都會好自然用其他解釋代替，雖然表達有啲迂迴，但都解決到件事，對方表示我日文好，之後當左我做翻譯

用日式英文 SOOREEI...

アイゴートゥースクールバイバス？
マイイングリッシュイスグッデスト？